\subsection{Requisitos funcionais}
\label{product-design:functional-requirements}

Nesta seção serão mostrados os requisitos funcionais da plataforma. Esses foram documentados usando-se "user stories", para tanto foi criada a seguinte estrutura para representar um "user story":

\begin{description}
    \item[ID:] [Projeto][Usuário]-[Número]
    \item[Nome:]
    \item[Descrição:]
    \item[Fluxo:] 
    \item[Critério de Aceitação:] \emph{  }
    \begin{description}
        \item[O usuário deverá ser capaz:]  
        \item[O sistema deverá:] 
    \end{description}
\end{description}

Estrutura conta com: o \textbf{id} relacionado ao "user story" para facilitar a forma de referenciar esse "user story" durante o desenvolvimento da plataforma; o \textbf{nome} que serve para dar uma ideia de forma mais genérica sobre o aquele "user story"; a \textbf{descrição} na qual será mostrada quem usaria essa funcionalidade, o que seria essa funcionalidade e o por que esta é importante; o \textbf{fluxo} onde mostra o fluxo de uso dessa funcionalidade e por último tem-se os \textbf{critérios de aceitação} que são usados para saber se a funcionalidade foi implementada em sua totalidade, esses critérios estão divididos entre o que \textbf{o usuário deveria ser capaz de fazer} e o que \textbf{o sistema deveria fazer}.

Porém como existem muitos requisitos funcionais para serem mostradas usando toda essa estrutura, optou-se por mostrar uma lista com os nomes desses requisitos funcionais junto do seu id e apenas entrando em detalhes de alguns requisitos, ou seja, usando toda a estrutura criada assim como uma explicação em alto nível do que está acontecendo no "user story".

Além da estrutura já mencionada foram criadas siglas para serem usadas no ids, segue abaixo essa siglas (do lado esquerdo) assim como a sua descrição (do lado direito):

\begin{description}
    \item [M:] mobile
    \item [W:] website
    \item [U:] usuário
    \item [G:] Cliente com privilégios administrativos
\end{description}

Abaixo segue a lista dos requisitos funcionais, conforme mencionado nos parágrafos anteriores.

\newpage
\begin{itemize}
    \setlength\itemsep{0em}

    \item MU-001 - Criar conta
    \item MU-002 - Definir preferências
    \item MU-003 - Entrar na conta
    \item MU-004 - Atualizar conta
    \item MU-005 - Deletar conta
    \item MU-006 - Atualizar preferências
    \item MU-007 - Ver lista cupons recomendados
    \item MU-008 - Ver lista com todos cupons
    \item MU-009 - Ver lista estabelecimentos recomendados
    \item MU-010 - Ver lista com todos estabelecimentos
    \item MU-011 - Selecionar cupom
    \item MU-012 - Selecionar estabelecimento
    \item MU-013 - Ver estabelecimento
    \item MU-014 - Ver cupom
    \item MU-015 - Resgatar cupom
    \item MU-016 - Ver cardápio do estabelecimento
    \item MU-017 - Ver histórico de estabelecimento visitados
    \item MU-018 - Fazer check-in no estabelecimento
    \item MU-019 - Fazer check-out no estabelecimento

    \item WG-001 - Criar conta
    \item WG-002 - Criar conta de análise
    \item WG-003 - Criar conta de promoções
    \item WG-004 - Atualizar conta
    \item WG-005 - Atualizar conta de análise
    \item WG-006 - Atualizar conta de promoções
    \item WG-007 - Deletar conta
    \item WG-008 - Deletar conta de análise
    \item WG-009 - Deletar conta de promoções
    \item WG-010 - Ver lista cupons
    \item WG-011 - Criar cupom
    \item WG-012 - Editar cupom
    \item WG-013 - Deletar cupom
    \item WG-014 - Ver análise sobre idade
    \item WG-015 - Ver análise sobre sexo
    \item WG-016 - Ver análise sobre preferência sobre tipo de estabelecimento
    \item WG-017 - Ver análise sobre preferência sobre tipo de música
    \item WG-018 - Ver análise sobre preferência sobre tipo de comida
    \item WG-019 - Ver análise sobre preferência sobre tipo de bebida
    \item WG-020 - Ver análise sobre hora de check-in
    \item WG-021 - Ver análise sobre hora de check-out
    \item WG-022 - Ver análise sobre tempo de permanência

\end{itemize}

Foram escolhidas as seguintes "user stories" para serem mostradas de uma forma mais detalhada: \textbf{MU-007 - Ver lista cupons recomendados}, \textbf{MU-011 - Resgatar cupom} e \textbf{WG-011 - Criar cupom}.

\begin{description}
    \item[ID:] WG-011
    \item[Nome:] Criar cupom
    \item[Descrição:] Como gerente, eu quero criar um cupom com desconto de algum item do meu estabelecimento, para que eu possa atrair mais clientes para o meu estabelecimento
    \item[Fluxo:] O gerente deve estar logado no website, após isso ele deve ir para a pagina de cupons, onde deve clicar no botão de adicionar cupom, feito isso uma nova janela vai aparecer com os campos necessários para criar um novo cupom.
    \item[Critério de Aceitação:] \emph{  }
    \begin{description}
        \item[O usuário deverá ser capaz:] \emph{  }
            \begin{itemize}
                \item Inserir a imagem do cupom
                \item Inserir o nome do cupom
                \item Inserir o valor do desconto
                \item Inserir o limite de cupons disponíveis
                \item Inserir a data de expiração do cupom caso exista
            \end{itemize} 
        \item[O sistema deverá:] \emph{  }
            \begin{itemize}
                \item Verificar se um cupom com o mesmo nome já existe
                \item Verificar se o nome do cupom é valido
                \item Verificar se a imagem do cupom é válida
                \item Verificar se o limite de cupons é valido
                \item Verificar se a data de expiração do cupom é válida
                \item Indicar campos que falharam na validação
                \item Criar cupom caso nenhum problema seja encontrado 
            \end{itemize}
    \end{description}
\end{description}

No "user story" \textbf{WG-011}, cria-se um novo cupom, para isso o gerente precisa estar logado em sua conta e deve navegar até a área de cupons, onde irá encontrar um botão para adicionar mais cupons, após clicar nesse botão uma janela no estilo de pop-up irá aparecer. Nessa janela o gerente deve preencher todos os campos necessários para se criar um novo cupom, eles são: imagem do cupom, o nome do cupom, o valor do desconto do cupom, o limite de cupons disponíveis e a data de expiração do cupom caso exista. Após preenchidos os campos o sistema ira validar se os campos foram preenchidos corretamente, caso algum campo não tenha sido preenchido corretamente o mesmo ficar sinalizado para que possa ser corrigido. Agora com todos os campos preenchidos e validos o gerente pode prosseguir e clicar no botão para criar o cupom, dessa forma inserindo o novo cupom no banco de dados.

\begin{description}
    \item[ID:] MU-007
    \item[Nome:] Ver lista de cupons recomendados
    \item[Descrição:] Como usuário, eu quero ver uma lista de cupons baseado nas minhas preferências, para que eu não perca tempo vendo cupons que eu não tenho interesse
    \item[Fluxo:] O usuário deve estar logado no app, após isso ele deve ir para a pagina de cupons, onde ele irá automaticamente para a aba de cupons recomendados. Nessa pagina ele irá ver uma lista de cupons baseado em suas preferências
    \item[Critério de Aceitação:] \emph{  }
    \begin{description}
        \item[O usuário deverá ser capaz:] \emph{  }
            \begin{itemize}
                \item Navegar pela lista de cupons
            \end{itemize} 
        \item[O sistema deverá:] \emph{  }
            \begin{itemize}
                \item Gerar uma lista de cupons baseado nas preferências do usuário
            \end{itemize}
    \end{description}
\end{description}

No "user story" \textbf{MU-007}, é gerada uma lista de cupons baseado nas preferências definidas pelo usuário no "user story" \textbf{MU-002}, atualmente as únicas preferências sendo usadas para gerar essa lista são as preferências relacionadas ao estabelecimento. Portanto, nessa lista estará incluso os cupons de todos estabelecimentos que se enquadram com as preferências do usuário. Após gerada a lista, ela será mostrada para o usuário, para que ele possa navegar pelos cupons dessa lista. Para que tudo isso aconteça o usuário deve estar logado no app e navegar até a tela de cupons.


\begin{description}
    \item[ID:] MU-011
    \item[Nome:] Resgatar cupom
    \item[Descrição:] Como usuário, eu quero resgatar um cupom, para que eu possa usar o desconto desse cupom
    \item[Fluxo:] O usuário deve estar logado no app, após isso ele deve ir para a pagina de cupons, onde ele devera navegar pela lista de cupons e escolher o cupom que deseja usar 
    \item[Critério de Aceitação:] \emph{  }
    \begin{description}
        \item[O usuário deverá ser capaz:] \emph{  }
            \begin{itemize}
                \item Selecionar um cupom
                \item Resgatar um cupom caso o mesmo ainda esteja valido
                \item Mostrar o cupom resgatado para o estabelecimento
            \end{itemize} 
        \item[O sistema deverá:] \emph{  }
            \begin{itemize}
                \item Permitir o resgate do cupom caso ele ainda esteja dentro do prazo de validade
                \item Permitir o resgate do cupom caso ele não tenha atingido o limite de cupons configurado pele estabelecimento
                \item Negar o resgate do cupom caso ele não esteja dentro do prazo de validade
                \item Negar o resgate do cupom caso ele tenha atingido o limite de cupons configurado pele estabelecimento
                \item Caso o cupom tenha sido resgatado, ele deve ser adicionado a lista de cupons resgatados
            \end{itemize}
    \end{description}
\end{description}

No "user story" \textbf{MU-011}, é feito o resgate de um cupom. Para isso o usuário deve estar logado no app e navegar até a tela de cupons, feito isso ele deve escolher o cupom que deseja resgatar. Após escolhido o cupom, o usuário deve clicar no cupom e confirmar o seu resgate. Com isso o cupom será adicionado a lista de cupons resgatados para que o usuário possa mostrar para o estabelecimento o cupom resgatado e receber o seu desconto.